[改詞][認真歌] 《毋忘我》、《忘我》

上年Juno隻碟令好多人留意上下集既歌詞，其實小弟都寫過唔少既上下集歌詞，今次SHARE一下2008年寫既《毋忘我》(改自 何韻詩 願我可以學會放低你)，同埋2011年寫既《忘我》(改自何韻詩 鋼鐵是怎樣煉成的)，歌詞內容我相信都寫得好淺白，唔多講喇，去歌

上集:

《毋忘我》
原曲:何韻詩 - 願我可以學會放低你
作曲:徐偉賢
填詞:黃偉文
改編歌詞:a仔

熱愛的卻又遠觀 投入到發現從未結伴
但你偏好亦要管 何事你突然另結新歡
自尊心都經已賠本 縱使心胸都有幾尺寬
我始終 有不滿 仇恨都一概注滿

如若我已清楚 錯在勇氣不多
太內向了因此遺禍
期待變了生疏 你仍賜我寶座
如落花枯萎也結成福果

*下秒請你亦要記得我
道別了仍然能掛念 怎麼不可
念在我跟你曾經在此相識過
每天跟你 總會是同坐
下秒請你別要抹走我
若下個與你還有另一點不妥
就在這刻你難過 亦都可珍惜我
遊歷過風霜也無阻
你一失意 空虛那陣時 可否想我*

其實我已清楚 結局太過坎坷
我才會狂想怎留座
寧願變作花朵 跌入你那寶座
難道花圃給你永恆封鎖

Repeat *

我只想你 貪新厭舊時 偷偷想我

下集:

《忘我》
原曲: 何韻詩 - 鋼鐵是怎樣煉成的
作曲: Vincent Chow
填詞: 黃偉文
改編歌詞: a仔

從來仍沒有高攀的志向 也自覺很正常
何以去想 最終的下場

誰料到會擠身這競技場 屢敗屢戰誰想
怎受創傷 仍毫無保障

文明裡太多天災加上戰禍令我 又敗下一仗
你與誰成雙 極平常 我比不上

我慶幸這一生以後毫無顧慮 何用領受你允許
我怎麼可以往後退 等救援隊
若被困重災區 毅然不衰

我要為此犧牲你為何流眼淚 何用你為我讚許
沒有掌聲如雷 只有洪水
在浸沒廢墟中 一些過去

無名無氏世間怎麼記載 我踏過這舞台
誰會看出 箇中的精彩

人沒法把先天基因刪改 青海與愛琴海
依然常在 誰人能不愛

其實我已經一心一意奮力綻放但亦是青苔
我這平凡身又如何博得慷慨

我慶幸這一生以後毫無顧慮 何用領受你允許
我怎麼可以往後退 等救援隊
若被困重災區 毅然不衰

我要為此犧牲你為何流眼淚 何用你為我讚許
沒有掌聲如雷 只有洪水
讓我踏進方舟 錯下去

我會為此犧牲我亦毫無畏懼 無疑這是個壯舉
我怎麼可以往後退 等救援隊
若並無情人 其實多麼鎖碎

我要為此犧牲你為何流眼淚 前行了就別再追
就當捨身成仁 為何不對
直到直到一天 過去

我共你始終 淡似水

--------------------------------------------------------------------------

一直以來都未物色到合適既人去錄呢兩首歌，有興趣既絲打可以試下唱，小弟感激不盡

--------------------------------------------------------------------------

LIHKG 改編歌詞集中討論區

--------------------------------------------------------------------------

希望巴打絲們多多支持小弟既 音樂x旅遊 專頁

Facebook:
Blog: [url] [/url]
Instagram: aa.music.travel

多謝支持

好鍾意"願我可以學會放低你"呢首歌，鍾意到唔敢改

以前細個唔識野，見有歌就改，換轉今日可能都會唔想改，好似《四季》咁

加油巴打
幫推
好鐘意認真改詞